【逆權運動】白色恐怖籠罩國泰！疑fb截圖「篤灰」 第5名機師被炒

屌你老母你自己日日清算邊撚個撐得你落啊
正經野唔做淨係識奶中共搞埋啲白色恐怖

有一名國泰機師疑因在社交媒體的發文，遭國泰「以言入罪」，昨日被解僱，是兩個多月逆權運動以來，累積至少5名國泰遭解僱或被離職，瀰漫一片白色恐怖。國泰回覆《蘋果》查詢時僅稱，不會就員工內部事作出回應。

消息指，第5名被解僱的國泰機師，跟港龍空勤人員協會主席施安娜一樣，疑被人「篤灰」，昨被公司召見時，有管理層展示多幅facebook「截圖」，並要求確認是否屬於其社交媒體帳戶，其後便遭即時解僱。
商台節目主持人郭志仁也在其節目的facebook專頁指，日前一名國泰機師從美國回港時，遭內地禁止飛越，最終要由另一名機師代替，並指涉事機師已被離職。國泰回覆《蘋果》查詢時表示，不會就員工內部事作出回應。

自本月初中國民用航空局向國泰航空施壓後，先後有多名機師被解僱，其中一人因被控暴動罪，另一人則涉在網上發佈駕駛艙照片。至於上月26日航空界於機場舉行「和你飛」集會，當日一名機師在客機準備降落前，在機艙廣播解釋機場集會，並以廣東話說「香港人加油，萬事小心」，最終都被解僱。此外，本身是國泰機師的公民黨立法會議員譚文豪，也自行請辭。

(正經)(請給我長期置頂) 整合被控義士進程 一個也不能少不是口號！